\chapter{PENGUJIAN DAN HASIL}
\section{Implementasi}
Implementasi merupakan kelanjutan dari kegiatan perancangan aplikasi dan dapat dipandang sebagai usaha untuk mewujudkan aplikasi yang dirancang. Langkah-langkah dari proses implementasi adalah urutan dari kegiatan awal sampai kegiatan akhir yang harus dilakukan dalam mewujudkan sistem yang dirancang.
\subsection{Batasan Implementasi}
Dalam penerapan aplikasi absensi ke platform android menggunakan webview dengan cara mengkonvert aplikasi web yang sudah dibuat lalu di konvert ke apk android. Selanjutnya untuk penerapan metode advanced positioning, perangkat yang akan digunakan harus memiliki gps agar pada saat memindai lokasi user dapat berjalan dengan lancar.
\subsection{Implementasi Antarmuka}
Tampilan ini merupakan beberapa hasil dari perancangan aplikasi absensi pegawai.
\begin{enumerate}
    \item Tampilan Login
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
      {figures/Login}}
      \caption{Tampilan Login}
      \label{Login}
      \end{figure}
    \item Tampilan Dashboard Admin\\
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.6\textwidth]
      {figures/Halaman-utama}}
      \caption{Tampilan Dashboard Admin}
      \label{Halaman-utama}
      \end{figure}
    \item Tampilan Dashboard Pegawai\\
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.6\textwidth]
      {figures/Halaman-utama-pegawai}}
      \caption{Tampilan Dashboard Pegawai}
      \label{Halaman-utama-pegawai}
      \end{figure}
    \item Tampilan Scanner QR Code\\
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.6\textwidth]
      {figures/Absen-qrcode}}
      \caption{Tampilan Scanner QR Code}
      \label{Absen-qrcode}
      \end{figure}
    \item Tampilan Absen Bagian Admin
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.7\textwidth]
      {figures/Absen-bag-admin}}
      \caption{Tampilan Absen Bagian Admin}
      \label{Absen-bag-admin}
      \end{figure}
    \item Tampilan Absen Dinas Luar
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.6\textwidth]
      {figures/Absen-dinas-luar}}
      \caption{Tampilan Absen Dinas Luar}
      \label{Absen-dinas-luar}
      \end{figure}
    \item Tampilan Buat Cuti
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.7\textwidth]
      {figures/Cuti-pegawai}}
      \caption{Tampilan Buat Cuti}
      \label{Cuti-pegawai}
      \end{figure}\\
    \item Tampilan Buat Dinas Luar
    \begin{figure}[!h]
      \centerline{\includegraphics[width=0.6\textwidth]
      {figures/Insert-dinas-luar}}
      \caption{Tampilan Buat Dinas Luar}
      \label{Insert-dinas-luar}
      \end{figure}
\end{enumerate}
\section{Pengujian}
Bagian ini menjelaskan lingkup keseluruhan dari perancangan pengujian. Dari sejumlah \textit{requirement} (kebutuhan) yang akan diuji.

Pada pengujian ini digunakan metode pengujian \textit{Black Box Testing} dimana pengujian memfokuskan pada kebutuhan fungsional dari software. Pengujian ini memperbolehkan \textit{software engineer} menurunkan sejumlah input yang ditujukan untuk menguji kebutuhan fungsional dari suatu program.
\subsection{Rencana Pengujian}
Rencana pengujian selengkapnya dapat dilihat pada tabel berikut :
\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Rencana Pengujian}
\label{R_Pengujian}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Kelas Uji          & Butir Uji                                            & Jenis Pengujian \\ \hline
Scan Qr Code       & Verifikasi Qr Code                                   & Black Box       \\ \hline
Login              & Verifikasi Username \& Password                      & Black Box       \\ \hline
Master Data        & Insert Master Data (User, Divisi,  Jabatan, Pegawai) & Black Box       \\ \hline
Absensi            & Insert NIP Pegawai                                   & Black Box       \\ \hline
Cuti               & Kelola Data Cuti Pegawai                             & Black Box       \\ \hline
Cuti Pegawai       & Insert Pengajuan Cuti                                & Black Box       \\ \hline
Dinas Luar         & Insert Data Dinas Luar Pegawai                       & Black Box       \\ \hline
Dinas Luar Pegawai & Insert Absen Dinas Luar                              & Black Box       \\ \hline
Hari Libur         & Insert Hari Libur Perusahaan                         & Black Box       \\ \hline
Laporan            & Kelola Laporan Absensi                               & Black Box       \\ \hline
Pengaturan         & Kelola Pengaturan Aplikasi Absensi                   & Black Box       \\ \hline
Generate Qr Code   & Generate Qr Code Pegawai                             & Black Box       \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Kasus dan Hasil Pengujian}
\begin{enumerate}
    \item Pengujian \textit{Scan Qr Code}\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian \textit{scan qr code} untuk verifikasi \textit{qr code} pegawai :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian \textit{Scan Qr Code}}
\label{Scanqrcode}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                              \\ \hline
Data Masukan                                                      & Yang Diharapkan                                                         & Pengamatan                                                         & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Qr Code Pegawai\\ (Benar)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Scan qr code pegawai\\ berhasil\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memindai qr code\\ pegawai\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Scan Qr code                                                      & Absensi berhasil                                                        & Absensi berhasil                                                   & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                              \\ \hline
Data Masukan                                                      & Yang Diharapkan                                                         & Pengamatan                                                         & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Qr Code Pegawai\\ (Salah)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Scan qr code pegawai\\ berhasil\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memindai qr code\\ pegawai\end{tabular} & Ditolak    \\ \hline
Scan Qr code                                                      & Absensi gagal                                                           & Absensi gagal                                                      & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian \textit{Login}\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian login untuk verifikasi \textit{username} dan \textit{password} :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian \textit{Login}}
\label{Login}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
Data Masukan                                                                   & Yang Diharapkan                                                                       & Pengamatan                                                                            & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username = admin\\ Password = adminbps\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username dan Password\\ tampil pada edit text\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username dan Password\\ tampil pada edit text\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol login                                                              & Login berhasil                                                                        & Login berhasil                                                                        & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
Data Masukan                                                                   & Yang Diharapkan                                                                       & Pengamatan                                                                            & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username = asdf\\ Password = asdf\end{tabular}      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username dan Password\\ tampil pada edit text\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Username dan Password\\ tampil pada edit text\end{tabular} & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol login                                                              & Absensi gagal                                                                         & Absensi gagal                                                                         & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Master Data\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian master data untuk \textit{insert} master data (\textit{user}, divisi, jabatan, pegawai) :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Master Data}
\label{Masterdata}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
Data Masukan                                                                                                                                           & Yang Diharapkan                                                          & Pengamatan                                                               & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}User = (nama user yang\\ benar)\\ Divisi = (nama divisi)\\ Jabatan = (nama jabatan)\\ Pegawai = (data pegawai)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Save data master data\\ berhasil\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Save data master data\\ berhasil\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                                                                                     & Data berhasil disimpan                                                   & Data berhasil disimpan                                                   & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
Data Masukan                                                                                                                                           & Yang Diharapkan                                                          & Pengamatan                                                               & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}User = (kosong)\\ Divisi = (kosong)\\ Jabatan = (kosong)\\ Pegawai = (kosong)\end{tabular}                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Save data master data\\ gagal\end{tabular}    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Save data master data\\ gagal\end{tabular}    & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                                                                                     & Ditolak                                                                  & Ditolak                                                                  & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Absensi\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian absensi untuk \textit{insert} nip pegawai :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Absensi}
\label{Absensi}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                  \\ \hline
Data Masukan                                                       & Yang Diharapkan        & Pengamatan             & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nip =\\ 196108141990032001\end{tabular} & absensi berhasil       & absensi berhasil       & Diterima   \\ \hline
Klik tombol submit                                                 & Data berhasil disimpan & Data berhasil disimpan & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                  \\ \hline
Data Masukan                                                       & Yang Diharapkan        & Pengamatan             & Kesimpulan \\ \hline
Nip = (kosong)                                                     & absensi gagal          & absensi gagal          & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol submit                                                 & Ditolak                & Ditolak                & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Cuti\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian cuti untuk kelola cuti pegawai :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Cuti}
\label{Cuti}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                     \\ \hline
Data Masukan                                                             & Yang Diharapkan                                                         & Pengamatan                                                         & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data cuti\\ pegawai\end{tabular}       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}cuti di approve atau\\ di tolak\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}detail data cuti\\ pegawai\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Klik tombol approve\\ atau tolak\end{tabular} & Data berhasil disimpan                                                  & Data berhasil disimpan                                             & Diterima   \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Cuti Pegawai\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian cuti pegawai untuk \textit{insert} pengajuan cuti :
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Cuti Pegawai}
\label{Cutipegawai}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
Data Masukan                                                                           & Yang Diharapkan                                                        & Pengamatan                                                             & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Insert data permohonan\\ cuti pegawai (isi)\end{tabular}    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data pengajuan cuti\\ disimpan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data pengajuan cuti\\ disimpan\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol kirim                                                                      & Data berhasil disimpan                                                 & Data berhasil disimpan                                                 & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
Data Masukan                                                                           & Yang Diharapkan                                                        & Pengamatan                                                             & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Insert data permohonan\\ cuti pegawai (kosong)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data pengajuan cuti\\ disimpan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data pengajuan cuti\\ disimpan\end{tabular} & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol kirim                                                                      & Ditolak                                                                & Ditolak                                                                & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \item Pengujian Dinas Luar\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian dinas luar untuk \textit{insert} data dinas luar pegawai :
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Dinas Luar}
\label{Dinasluar}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
Data Masukan                                                                      & Yang Diharapkan                                                            & Pengamatan                                                                 & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Insert data dinas luar\\ pegawai (isi)\end{tabular}    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data dinas luar pegawai\\ disimpan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data dinas luar pegawai\\ disimpan\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                & Data berhasil disimpan                                                     & Data berhasil disimpan                                                     & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
Data Masukan                                                                      & Yang Diharapkan                                                            & Pengamatan                                                                 & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Insert data dinas luar\\ pegawai (kosong)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data dinas luar pegawai\\ disimpan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data dinas luar pegawai\\ disimpan\end{tabular} & -          \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                & -                                                                          & -                                                                          & -          \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Dinas Luar Pegawai\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian dinas luar pegawai untuk \textit{insert} absen dinas luar pegawai :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Dinas Luar Pegawai}
\label{Dinasluarpegawai}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                            \\ \hline
Data Masukan                                                       & Yang Diharapkan                                                     & Pengamatan                                                          & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Absen dinas luar\\ pegawai\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}absen dinas luar\\ berhasil\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}absen dinas luar\\ berhasil\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol submit                                                 & Data berhasil disimpan                                              & Data berhasil disimpan                                              & Diterima   \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Hari Libur\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian hari libur untuk \textit{insert} hari libur perusahaan :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Hari Libur}
\label{Harilibur}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
Data Masukan                                                                         & Yang Diharapkan                                                                        & Pengamatan                                                                             & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal = (isi)\\ Keterangan = (isi)\end{tabular}         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal dan keterangan\\ tampil pada edit text\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal dan keterangan\\ tampil pada edit text\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                   & Data berhasil disimpan                                                                 & Data berhasil disimpan                                                                 & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
Data Masukan                                                                         & Yang Diharapkan                                                                        & Pengamatan                                                                             & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal = (kosong)\\ Keterangan =\\ (kosong)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal dan keterangan\\ tampil pada edit text\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tanggal dan keterangan\\ tampil pada edit text\end{tabular} & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol simpan                                                                   & Ditolak                                                                                & Ditolak                                                                                & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Laporan\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian laporan untuk kelola laporan absensi :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Laporan}
\label{Laporan}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                          \\ \hline
Data Masukan                                                             & Yang Diharapkan                                                         & Pengamatan                                                              & Kesimpulan \\ \hline
Pilih bulan dan tahun                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}dropbox pilih bulan\\ dan tahun\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}dropbox pilih bulan\\ dan tahun\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol cari                                                         & Data ditampilkan                                                        & Data ditampilkan                                                        & Diterima   \\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Salah)}                                                                                                                                                                                          \\ \hline
Data Masukan                                                             & Yang Diharapkan                                                         & Pengamatan                                                              & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pilih bulan dan tahun\\ (kosong)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}dropbox pilih bulan\\ dan tahun\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}dropbox pilih bulan\\ dan tahun\end{tabular} & Ditolak    \\ \hline
Klik tombol cari                                                         & Ditolak                                                                 & Ditolak                                                                 & Ditolak    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
\\
    \item Pengujian Pengaturan\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian pengaturan untuk kelola pengaturan aplikasi absensi :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Pengaturan}
\label{Pengaturan}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
Data Masukan                                                                      & Yang Diharapkan                                                             & Pengamatan                                                                  & Kesimpulan \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Insert data pengaturan\\ aplikasi absensi\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data insert tampil\\ pada edit text\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}data insert tampil\\ pada edit text\end{tabular} & Diterima   \\ \hline
Klik tombol save                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data pengaturan\\ disimpan\end{tabular}          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data pengaturan\\ disimpan\end{tabular}          & Diterima   \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
    \item Pengujian Generate Qr Code\\
    Berikut ini adalah tabel pengujian \textit{generate qr code} untuk \textit{generate qr code} pegawai :\\
    \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian \textit{Generate Qr Code}}
\label{Generate}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{Kasus dan Data Uji (Benar)}                                    \\ \hline
Data Masukan         & Yang Diharapkan        & Pengamatan             & Kesimpulan \\ \hline
Generate Qr Code     & Qr code pegawai        & Qr code pegawai        & Diterima   \\ \hline
Klik tombol Generate & Hasil Generate Qr code & Hasil Generate Qr code & Diterima   \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}\\
\end{enumerate}

\subsection{Pengujian Teorema Haversine}
Teorema haversine digunakan untuk mengetahui jarak pegawai dari kantor. Data yang digunakan dalam teorema ini adalah data longitude dan latitude.
\begin{equation}
    jarak = 2r.arcsin\sqrt{sin(\frac{lat1-lat2}{2})^{2}+cos(lat1).cos(lat2).sin(\frac{long1-long2}{2})^{2}}
\end{equation}
    Dimana:
    \par jarak : memiliki satuan Km
    \par 2r : radius bumi (6371 Km) 
    \par lat1 : latitude awal
    \par lat2 : latitude akhir
    \par long1 : longitude awal
    \par long2 : longitude akhir
\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Pengujian Teorema Haversine}
\label{Haversine}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Tempat   & latitude   & longitude   & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{3}{*}{hasil}} \\ \cline{1-3}
BPS      & -6,9236009 & 107,6224521 & \multicolumn{1}{c|}{}                       \\ \cline{1-3}
         &            &             & \multicolumn{1}{c|}{}                       \\ \hline
tempat 1 & -6,9222775 & 107,6216421 & 0,172189047                                 \\ \hline
tempat 2 & -6,9312612 & 107,6179701 & 0,985040763                                 \\ \hline
tempat 3 & -6,9268542 & 107,6362605 & 1,566561975                                 \\ \hline
tempat 4 & -6,9280956 & 107,6184234 & 0,668990214                                 \\ \hline
tempat 5 & -6,9255708 & 107,6301734 & 0,880003714                                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Perngujian \textit{Performance}}
\begin{figure}[ht]
      \centerline{\includegraphics[width=0.5\textwidth]
      {figures/Performance1}}
      \caption{Pengujian \textit{Performance} Aplikasi}
      \label{Performance1}
      \end{figure}
\begin{figure}[ht]
      \centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]
      {figures/Performance2}}
      \caption{Data Pengujian \textit{Performance} Aplikasi}
      \label{Performance2}
      \end{figure}